怡和股價一度暴跌83% 市值縮水410億美元

《彭博》報道，在新加坡上市、擁有183年歷史的怡和控股，今日（24日）股價上演了一場戲劇性的發展，一度暴跌83%，使市值縮水410億美元，幸而其後迅速收復失地。交易員稱可能是錯盤交易（肥手指）的人為錯誤所造成。
怡和在新加坡上市的股票在周三收市價為66.47美元，卻在周四市前交易重挫，約167,500股股票以每股10.99美元易手，但截至新加坡上午10:43分，股價已收復失地，上升0.5%。
KGI Securities Pte的研究分析師Marc Tan稱，從價格回升來看，看起來像是一個肥手指事件。怡和發言人Jessie Tsui通過電子郵件表示，該集團意識到發生了電子交易錯誤，「交易所現在應該介入以解決問題」，新加坡交易所發言人則表示，交易所正在調查這宗暴跌事件。
怡和洋行於1832年在中國成立，由Keswick家族領導，屬英資公司，當時與和黃、太古（019）及會德豐（020）為香港四大英資財團，但在上世紀80年代中英談判期間，怡和因香港前景不明朗，宣佈遷冊，將公司註冊由香港遷到百慕達，甚至逐步放棄香港上市地位，到新加坡和倫敦上市，逐漸將業務轉向東南亞等地。
該集團雖然早年撤出香港股市，但怡和至今在香港仍維持相當的業務，旗下子公司包括有置地、牛奶國際、文華東方酒店集團等；零售方面，有惠康超級市場、7-Eleven、萬寧、宜家家居、Pizza Hut、美心飲食集團。此外，該集團也稱為渣甸（Jardines），據其網站顯示 ，2017年收入超過830億美元，並獲得15.7億美元的基礎利潤。

怡和早幾日閃跌黎冇人講? 買到就FAT FAT

【本報訊】老牌英資怡和集團昨日於新加坡股市「閃跌」，於盤前交易時段離奇暴跌逾八成，低見每股10.99美元，市值蒸發超過410億美元。然而，怡和於開市後約半小時收復所有跌幅，全日收報66.82美元，反升0.53%。彭博引述交易員消息，估計是「肥手指」（fat finger）落錯盤所致，惟新加坡交易所昨晚表示，怡和昨日出現「閃跌」不是有人落錯盤。
記者：伍詠雯

相關新聞：怡和業務包圍港人生活

怡和集團周四於新加坡股市盤前交易時段，突然急跌至10.99美元，錄167,500萬股易手，較上日收市價66.47美元跌83%。不過，怡和於正式交易時段回升，約開市後30分鐘內收復跌幅，回升至66美元水平，全日升0.53%，收報66.82美元。

據亞洲新聞台（Channel News Asia）指，怡和集團在回應傳媒提問時表示，昨日股價異動，相信為「電子交易失誤」（Electronic Trading Error）。
新交所：無操縱迹象
彭博報道，凱基證券研究分析師Marc Tan指按照股價收復跌幅速度，有機會因為「肥手指」事故、即交易員或落錯盤所致。

然而，新加坡交易所經調查後於昨晚回應指，確定怡和交易定單不是「肥手指」事故，或任何參與交易者的系統故意問題，而且交易有序及沒有操縱迹象，也沒有充份理據取消交易。新加坡交易所續指，若投資者不想按當時價格交易，可以取消落盤，重申新加坡交易市場公開透明，並給予投資者在交易時充裕時間考慮。
數年前曾有技術故障
怡和閃跌原因如謎，有分析指新加坡交易所於2015年及2016年期間也曾發生技術故障，如2016年衍生產品交易因故障而被延誤兩個半小時。

怡和集團為香港著名英資，於1832年7月創立，現由凱瑟克（Keswick）家族管理。怡和曾經在香港開創多個第一次，如香港與上海首次拍賣土地均由怡和投得、中國首條鐵路吳淞鐵路由怡和興建及中國第一部電梯是由怡和工程安裝。此外，怡和於中英談判關鍵時刻，集團決定於1984年遷冊，將公司註冊由香港遷到百慕達，為本港首間遷冊的上市公司。與此同時，怡和也是首間鼓吹把香港作第二上市地企業，後來撤銷上市地位，分別於新加坡和倫敦上市。

這些機會